【佔旺案判刑】官指黃之鋒當日擔任領導者角色 不斷質疑代理人身分

法官陳慶偉於判詞中提到，黃之鋒當日在現場不斷質疑執行相關禁制令的代理人身份、以及他們是否獲授權清場，雖然黃僅在現場停留一個半小時，但他當日是一個領導者的角色，阻礙清場的程度嚴重，考慮所有情況後認為監禁是合適的刑罰，判監3個月。

法官並指出香港市民享有遊行和示威權利，但前提是在行使該權利時不可侵犯他人的。就本案而言，當年持續的旺角街道佔領嚴重影響市民的日常生活，包括任職小巴司機和的士司機的市民，他們或有年老父母和小孩需供養，還要租金、還按揭等生活開支，若他們的權利受到侵犯，則法庭必須介入去保障他們的權利。

至於岑敖暉，法官接納求情指他當天除了站在黃之鋒和黃浩銘身旁外，沒質疑執達主任和代理人的，妨礙程度低。法官指岑雖然是整個佔領運動的學生領袖之一，但他在清場當日的行徑與一般示威者無異，只在現場觀察整個清場行動。

法官又認為，認罪的其他被告人因參與程度不高，故全判處緩刑。

領導者

Gphone幾時有領導過旺角？